[Kitakujyukushima_from_nagushiyama.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kitakujyukushima_from_nagushiyama.jpg "fig:Kitakujyukushima_from_nagushiyama.jpg")
[Sasebo_Kujukushima_Islands_2010-08.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sasebo_Kujukushima_Islands_2010-08.JPG "fig:Sasebo_Kujukushima_Islands_2010-08.JPG")
**九十九岛**（）是日本的[溺湾](../Page/溺湾.md "wikilink")[群岛](../Page/群岛.md "wikilink")，位于[长崎县](../Page/长崎县.md "wikilink")[佐世保市和](../Page/佐世保市.md "wikilink")[平户市一带的](../Page/平户市.md "wikilink")西侧沿岸。九十九岛全域皆属于[西海国立公園](../Page/西海国立公園.md "wikilink")。

## 地理·概要

九十九岛现有208座岛屿\[1\]，此数据来自于“九十九岛数量调查研究会”\[2\]\[3\]。但是基于岛的不同定义等因素，其数目也有其他说法。

九十九岛在[江户时代由](../Page/江户时代.md "wikilink")[平户藩藩主](../Page/平户藩.md "wikilink")仿照今[秋田县的](../Page/秋田县.md "wikilink")九十九岛命名。来此测绘的[伊能忠敬曾作狂歌](../Page/伊能忠敬.md "wikilink")“”（年近古稀亦逢春，相神浦上九十九岛，处处有松林）留念\[4\]。

作为观光地，九十九岛位列[日本百景](../Page/日本百景.md "wikilink")。以佐佐川河口为界，北侧为“北九十九岛”，南侧为“南九十九岛”。西海珍珠海度假村（）在南九十九岛区域，位于佐世保市鹿子前。此处有观光船“珍珠皇后”（）、“未来”（）以及其他游览船可以进行海上观光\[5\]，此外也有海上皮艇、帆船等海上运动。

此地也出产[牡蛎](../Page/牡蛎.md "wikilink")（捕捞、养殖）等海鲜。当地渔业协会在春冬两季举办活动进行宣传。\[6\]

佐世保市从1999年起，将9月19日定为「九十九岛之日」，每年的这一天前后，在西海珍珠海度假村举办“九十九岛祭典”（）。

### 主要的岛屿

  -
  -
  - 前岛

  - 鼕泊岛

  - 赤岛

  - 松浦岛

## 九十九岛八景

九十九岛八景是佐世保市在2008年9月19日认定的以观赏九十九岛风景为主的八个景点。

  - 展望台（佐世保市）

  - （佐世保市）

  - 鹈渡越展望台（佐世保市）

  - 石岳展望台（佐世保市）

  - 船越展望所（佐世保市）

  - 高岛番岳（佐世保市）

  - 冷水岳公园（佐世保市小佐佐町矢岳）

  - （佐世保市鹿町町长串）：以[杜鹃花闻名](../Page/杜鹃花.md "wikilink")

## 动植物

  - [三棘鲎](../Page/中华鲎.md "wikilink")
  - [鹿子百合](../Page/鹿子百合.md "wikilink")：佐世保市[市花](../Page/市花.md "wikilink")
  - [常春油麻藤](../Page/常春油麻藤.md "wikilink")：原产中国，日本国内仅九十九岛的时钟岛（）和[熊本县](../Page/熊本县.md "wikilink")[山鹿市菊鹿町相良有野生](../Page/山鹿市.md "wikilink")。

## 相关作品

以下作品使用了九十九岛的风景作为舞台或者外景。

  - [最后的武士](../Page/最后的武士.md "wikilink")
  - [地海战记](../Page/地海傳說.md "wikilink")
  - [坂道上的阿波罗](../Page/坂道上的阿波罗.md "wikilink")

## 其他

  - 爱称为“九十九岛”的·[急行列车曾于](../Page/急行列车.md "wikilink")1963年至1968年期间运行于[长崎站和](../Page/长崎站.md "wikilink")[博多站之间](../Page/博多站.md "wikilink")（经由[筑肥线](../Page/筑肥线.md "wikilink")、[松浦线](../Page/西九州线.md "wikilink")、[大村线](../Page/大村线.md "wikilink")）。该列车于中被改名为“平户”（至1988年废止）。2001年，佐世保市建市100周年时，当地也发起了申请将[佐世保线的](../Page/佐世保线.md "wikilink")[特急列车](../Page/特别急行列车.md "wikilink")“[绿](../Page/绿号列车.md "wikilink")”改名为“九十九岛”的[社会运动](../Page/社会运动.md "wikilink")，以市内为中心收集请愿签名并提交给了[JR九州](../Page/JR九州.md "wikilink")。尽管该请愿至2015年仍未获得实现，在2013年5月6日，以“九十九岛绿”（）为名运行了“绿”号列车的临时列车（上行两车次下行一车次）。列车内进行了赠送等小礼物的宣传活动。\[7\]此后在夏季和冬季“九十九岛绿”也数度以“绿”号的临时加开列车形式出现。\[8\]\[9\]\[10\]
  - 1991年至2008年间，由和运营的名为“”的[高速巴士运行于](../Page/高速巴士.md "wikilink")[福冈县](../Page/福冈县.md "wikilink")[北九州市](../Page/北九州市.md "wikilink")和长崎县佐世保市之间。
  - 2010年并入佐世保市的[北松浦郡](../Page/北松浦郡.md "wikilink")[鹿町町内有原来称为](../Page/鹿町町.md "wikilink")“九十九岛免”的村落（其区域包含北九十九岛）。在并入佐世保市后，称为“某某免”的地名都将字除去，九十九岛免也改名为“鹿町町九十九岛”。

## 关联条目

  -
  -
  - [最后的武士](../Page/最后的武士.md "wikilink")

  - [九十九里滨](../Page/九十九里滨.md "wikilink")

  - \- 九十九岛当地吉祥物

## 参考文献

## 外部链接

  - [西海国立公园 九十九岛介绍（西海珍珠海度假村内的部分）（日文）](http://www.pearlsea.jp/99islands/)
  - [西海珍珠海度假村（日文）](http://www.pearlsea.jp/)

[Category:長崎縣島嶼](../Category/長崎縣島嶼.md "wikilink")
[Category:佐世保市](../Category/佐世保市.md "wikilink")
[Category:長崎縣觀光地](../Category/長崎縣觀光地.md "wikilink")
[Kuj](../Category/日本百景.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.